\documentclass[a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[french]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{comment}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{unicode-math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{xlop}
\usepackage{mathrsfs}

\usepackage[european, straightvoltages, RPvoltages]{circuitikz}
\usetikzlibrary{babel}


\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}

\setcounter{chapter}{5}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{3\ieme\, - Chap. \arabic{chapter} - Fonctions : généralités}
	\fancyhead[R]{Collège - Exercices}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\footnotesize{Anthony Salze}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre

\renewcommand\thesection{Exercice \arabic{section}}
\newcommand\base{\color{blue!50}\faStar}
\newcommand\facile{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar}
\newcommand\moyen{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar}
\newcommand\difficile{\color{Tomato}\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar}
\newcommand\tresdifficile{\color{Black}\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar}


\begin{document}
\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Chapitre \arabic{chapter} - Fiche exercices}}
\end{center}
%\faLaptop \faCalculator \faBook \color{Green}\faLeaf \color{Gold}\faCoins

\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}


\section{\base} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Parmi les fonctions suivantes, trouver celle(s) qui, à un nombre $x$, associe son triple.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}] \vspace{-0.5cm}
	\begin{multicols}{3}
		\item $f : x \mapsto x+3$
		\item $g(x)=4x-x$
		\item $h : x \mapsto 3x$
		\item $j(x) = 3x^2$
		\item $k(x)=3x$
	\end{multicols}
\end{enumerate}


\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
On considère le programme de calcul ci-dessous :
\begin{tcolorbox}
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item Choisir un nombre.
		\item Ajouter $3$.
		\item Multiplier par $-2$.
	\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\end{minipage} \hspace{0.5cm} \vrule \hspace{0.5cm}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
Associer à ce programme de calcul la fonction correspondante parmi :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
		\item $f(x)=-2x+3$
		\item $g(x)=-2(x-3)$
		\item $h(x)=-2(x+3)$
\end{enumerate}
\end{minipage}


\section{\moyen} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
On considère les fonctions suivantes :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]\vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{5}
	\item $f : x \mapsto 2x^3$
	\item $g(x)= -x^2$
	\item $h : x \mapsto \dfrac{1}{x}$
	\item $i : x \mapsto -\dfrac{1}{x}$
	\item $k : x \mapsto 3x^2$
	\end{multicols}
\end{enumerate}
Trouver la fonction qui, au nombre $x$, associe :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]\vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{3}
	\item son inverse ;
	\item le triple de son carré ;
	\item l'opposé de son inverse ;
	\item le double de son cube ;
	\item l'opposé de son carré.
	\end{multicols}
\end{enumerate}


\section{\base} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
On considère une fonction $f$ telle que $f(3)=-2$.\\
\textbf{Recopier et compléter} les phrases suivantes :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item L'image de \pointilles[1cm]\, par la fonction \pointilles[1cm]\, est \pointilles[1cm].
	\item Un antécédent de \pointilles[1cm]\, par la fonction \pointilles[1cm]\, est \pointilles[1cm].
\end{enumerate}


\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
On définit la fonction $t$ qui à la masse d'une lettre, associe son tarif pour la France d'Outre-Mer.
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|} \hline
	Masse jusqu'à (en \Masse{}) & $20$ & $50$ & $100$ & $250$ & $500$ & $\num{1000}$ & $\num{2000}$ \tabularnewline \hline
	Tarif (en \texteuro) & $0,80$ & $1,85$ & $3,70$ & $6,05$ & $8,90$ & $5$ & $10$ \tabularnewline \hline
\end{tabular}
\end{center}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Quelle est l'image de $100$ par la fonction $t$ ? Interpréter ce résultat dans le cadre du problème.
	\item Donner un antécédent de $8,90$ par la fonction $t$. Qu'est ce que cela signifie ?
\end{enumerate}


\section{\base} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
On considère une fonction $h$ telle que :
\begin{itemize}[label=\textbullet]\vspace{-0.5cm}
	\begin{multicols}{3}
		\item $h : 2 \mapsto 3$
		\item $h : 3 \mapsto -2$
		\item $h : -1 \mapsto 0$
		\item $h : 1 \mapsto -2$
		\item $h : -2 \mapsto 3$
		\item $h : 0 \mapsto 1$
	\end{multicols}
\end{itemize}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Quelle est l'image de $-2$ par la fonction $h$ ?
	\item Quelle est l'image de $-1$ par la fonction $h$ ?
	\item Recopier et compléter les égalités suivantes : $h(1) = \pointilles[1cm]$ et $h(\pointilles[1cm]) = 1$.
\end{enumerate}



\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
On considère une fonction $g$ telle que :
\begin{itemize}[label=\textbullet]\vspace{-0.5cm}
	\begin{multicols}{3}
		\item $g(-3)=-2$
		\item $g(0)=2$
		\item $g(-1)=-3$
		\item $g(3)=-1$
		\item $g(-2)=2$
		\item $g(-3)=0$
	\end{multicols}
\end{itemize}
\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
L'image de $-2$ par la fonction $g$ est \ldots & $-2$ & $2$ & $3$ &2,%
L'image de $0$ par la fonction $g$ est \ldots & $-3$ & $0$ & $2$ &3,%
Un antécédent de $-2$ par la fonction $g$ est \ldots & $-3$ & $-2$ & $2$ &1,%
Un antécédent de $-1$ par la fonction $g$ est \ldots & $-3$ & $-1$ & $3$ &3%
}\normalsize{}


\section{\base} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
On considère une fonction $f$ telle que :
\begin{itemize}[label=\textbullet]\vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{3}
		\item $f(1)=-2$
		\item $f(-3)=-1$
		\item $f(0)=2$
		\item $f(-2)=0$
		\item $f(-1)=-3$
		\item $f(2)=-1$
	\end{multicols}
\end{itemize}
Recopier et compléter les phrases suivantes avec \guillemetleft\, l'image \guillemetright\, ou \guillemetleft\,un antécédent \guillemetright.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]\vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{2}
	\item \pointilles[1cm]\, de $-1$ par la fonction $f$ est $-3$.
	\item \pointilles[1cm]\, de $0$ par la fonction $f$ est $-2$.
	\item \pointilles[1cm]\, de $1$ par la fonction $f$ est $-2$.
	\item \pointilles[1cm]\, de $2$ par la fonction $f$ est $0$.
	\end{multicols}
\end{enumerate}


\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.7\textwidth}
	Soit $f$ une fonction. On considère le tableau de valeurs suivant.
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
		\item Donner l'image de $-1$ par la fonction $f$, puis l'image de $3$ par cette même fonction.
	 	\item Donner les valeurs de $f(1)$ et $f(-3)$.
	 	\item Dans ce tableau, $-3$ a-t-il un antécédent par la fonction $f$ ?
		\item Donner un ou des antécédents de $-1$ par la fonction $f$.
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|} \hline
	$x$ & $-3$ & $-1$ & $1$ & $2$ & $3$ \tabularnewline \hline
	$f(x)$ & $-1$ & $0$ & $1$ & $-1$ & $2$ \tabularnewline \hline
	\end{tabular}
\end{minipage}


\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
	On considère le programme de calcul suivant :
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
		\item Quel nombre obtient-on si on choisit $1$ comme nombre de départ ? Et si on choisit $x$ ?
		\item En déduire la fonction $g$ correspondant à ce programme de calcul.
		\item \begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
			\item Donner l'image de $2$ par la fonction $g$.
			\item Calculer $g(-1)$.
			\item $0$ a-t-il un antécédent par la fonction $g$ ? Pourquoi ?
		\end{enumerate}
	\end{enumerate}
\end{minipage} \hspace{0.5cm}
\begin{minipage}{0.35\textwidth}
	\begin{tcolorbox}
		\begin{enumerate}[label=\textbullet]
			\item Choisir un nombre.
			\item Le mettre au carré.
			\item Ajouter $4$.
			\item Prendre l'inverse du résultat obtenu.
		\end{enumerate}
	\end{tcolorbox}
\end{minipage}


\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
La représentation graphique de la fonction $g$ pour $x$ compris entre $-5$ et $7$ est donnée ci-dessous. À l'aide de ce graphique, lire :\\
\begin{minipage}{0.35\textwidth}
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
		\item l'image de $-4$ par $g$.
		\item $g(0)$
		\item $g(-4)$
		\item les antécédents de $0$ par $g$.
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
	\begin{center}
		\Fonction[Points,PasX=1,PasY=1,CouleurTrace=Crimson, Lagrange, Prolonge, PointsCourbe=false]{0/0/3/0§ 0/2/0/0§ 0/-2/0/0§ 0/6/0/0§ 0/3/-2/0 §0/-4/-2/0}
	\end{center}
\end{minipage}


\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
La représentation graphique de la fonction $f$ pour $x$ compris entre $-3$ et $8$ est donnée ci-dessous. À l'aide de ce graphique, lire :\\
\begin{minipage}{0.37\textwidth}
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
		\item l'image de $4$ par $f$ ;
		\item $f(0)$ ;
		\item $f(-3)$ ;
		\item les antécédents de $1$ par $f$ ;
		\item les antécédents de $-1$ par $f$.
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\Fonction[Points, PasX=1, PasY=1, UniteX=0.85, UniteY=0.85, CouleurTrace=Crimson, Lagrange, Prolonge, PointsCourbe=false]{0/2/1/0§ 0/4/-1/0§ 0/7.5/0/0§ 0/-3/1/0§ 0/0/3/0§ 0/8/1.75/0}
	\end{center}
\end{minipage}


\section{\moyen} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
On définit la fonction $K$ qui associe à un temps $t$ la température d'une éprouvette d'eau salée plongée dans un bac de glace. Sa représentation est donnée ci-dessous.
\begin{center}
	\Fonction[Points,Lagrange,UniteX=1,UniteY=0.25, PasY=1, CouleurTrace=Crimson, PointsCourbe=false, Traces={pair A,B,C; A=u*(9.5,0); B=u*(5,3); C=u*(0,3); label.bot(btex Temps (en min) etex, A); label.top(btex Température de l'éprouvette etex,B); label.bot(btex en fonction du temps etex, B); label.lft(btex \rotatebox{90}{Température (en \Temp{})} etex, C);}]{0/0/15/0§ 0/3/0/0§ 0/6/-5/0§ 0/10/-15/0§ 0/8/-7/0}
\end{center}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Avec la précision permise par le graphique, lire l'image de $2$ par la fonction $K$ puis celle de $8$.
	\item Interpréter ces résultats.
	\item Lire un antécédent de $0$ par la fonction $K$.
	\item Cette eau salée s'est complètement solidifiée quand sa température est inférieure à $\Temp{-8}$. Au bout de combien de minutes cela se produit-il ?
\end{enumerate}



\section{\base} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
On considère la fonction $f$ définie par $f(x)=x^2-4$.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Calculer l'image de $5$ et de $-3$ par la fonction $f$.
	\item Calculer $f(0)$ et $f(-2)$.
	\item Parmi les deux propositions ci-dessous, dire laquelle est vraie et expliquer.
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
		\item Un antécédent de $5$ par $f$ est $-3$.
		\item Un antécédent de $-3$ par $f$ est $5$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}


\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
On considère la fonction $g$ définie par $g(x)=\dfrac{1}{x^2 +1}$.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Calculer l'image de $2$ par la fonction $g$ puis celle de $-1$.
	\item Que peut-on dire de l'image de $3$ et $-3$ par la fonction $g$ ?
\end{enumerate}


\section{\moyen} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.75\textwidth}
En faisant varier la tension $x$ du générateur dans le circuit électrique ci-contre, on obtient les mesures de l'intensité suivantes :\\
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|} \hline
	$u$ & $0$ & $1$ & $2$ & $3$ & $4$ & $5$ & $6$ & $7$ \tabularnewline \hline
	$i(u)$ & $0$ & $0,039$ & $0,079$ & $0,118$ & $0,160$ & $0,198$ & $0,238$ & $0,277$  \tabularnewline \hline
\end{tabular}
~~\\
On définit alors la fonction qui, à une tension $u$ (en volts), associer l'intensité $i(u)$ (en ampères).
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{circuitikz}
		\draw (0,0) 
   		to[vsource] (0,3) 
		to[rmeter, t=A](2,3)
  		to [R] (2,0) 
  		 -- (0,0) ;
		\draw (2,3) 
   		 -- (4,3) 
   		 to[rmeter, t=V] (4,0) 
   		 -- (2,0);
	\end{circuitikz}
\end{minipage}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Trouver l'image de $2$ par la fonction $i$.
	\item Donner $i(4)$ et $i(0)$.
	\item Donner un antécédent de $0,16$ par la fonction $i$.
\end{enumerate}


\section{\moyen} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
	On considère la fonction $g$ définie par $g(x) = 2x^2 -1$.
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|} \hline
	$x$ & $-2$ & $-1,5$ & $-1$ & $0$ & $0,5$ & $1$ & $2$ \tabularnewline \hline
	$g(x)$ & \color{white}. & \color{white}. & \color{white}. & \color{white}. & \color{white}. & \color{white}. & \color{white}. \tabularnewline \hline
	\end{tabular}
\end{minipage}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Recopier et compléter le tableau de valeurs suivant.
	\item Dans un repère orthonormé d'unités \Lg{1}, représenter la fonction $g$ pour $x$ compris entre $-2$ et $2$.
\end{enumerate}


\section{\moyen} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
On remplit un aquarium de forme parallélépipédique dont les dimensions sont les suivantes : \textbf{hauteur} : \Lg{22}, \textbf{longueur} : \Lg{34} et \textbf{profondeur} : \Lg{17}. On appelle $x$ la hauteur d'eau dans l'aquarium.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Faire un schéma de l'aquarium en reportant toutes les informations données dans l'énoncé.
	\item Exprimer le volume $V(x)$ d'eau dans l'aquarium en fonction de $x$.
	\item Quelle est l'image de $10$ par la fonction $V$ ?
	\item Pour quelle valeur de $x$, $V(x)$ est-il égal à \Capa[L]{5} ? Arrondir le résultat au millimètre près.
\end{enumerate}


\section{\difficile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.8\textwidth}
	On place un point mobile $M$ sur le côté $[EF]$ du rectangle $EFGH$. Puis, on construit le carré $MNOE$. On appelle $x$ la longueur $EM$ On donne $EF = \Lg{3}$ et $FG= \Lg{4}$.\\
Soit $f$ la fonction qui, à la longueur $x$, associe l'aire du polygone $FGHONM$.
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}
			pair M,N,O,E,F,G,H;
			E=u*(1,1);
			O=u*(2.5,1);
			N=u*(2.5,2.5);
			M=u*(1,2.5);
			H=u*(4,1);
			G=u*(4,3);
			F=u*(1,3);
			path a,b;
			a=polygone(M,N,O,E);
			b=polygone(F,M,N,O,H,G);
			trace a;
			trace b;
			fill a withcolor Silver;
			fill b withcolor LightCoral;
			label.llft(btex E etex, E);
			label.bot(btex O etex, O);
			label.lrt(btex H etex, H);
			label.urt(btex G etex, G);
			label.ulft(btex F etex, F);
			label.urt(btex N etex, N);
			label.lft(btex M etex, M);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]\vspace{-0.5cm}
	\item Déterminer la fonction $f$.
	\item Après avoir complété un tableau de valeurs, représenter graphiquement la fonction $f$ pour $x$ compris entre $0$ et $3$.
	\item En utilisant la représentation graphique de $f$, donner le plus précisément possible :
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
		\item l'image de $2$ par $f$.
		\item $f(1)$.
	\end{enumerate}
	\item Calculer la valeur de $x$ pour laquelle l'aire de $FGHONM$ est égale à la moitié de celle de $EFGH$.
\end{enumerate}


\section{\moyen} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
On considère les fonctions $f$, $g$ et $h$ définies par : $f(x)=3x-5$ ; $g(x)=3x^2-5$ et $h(x)=3x+5$.\\
Associer à chaque fonction le tableau de valeurs correspondants.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]\vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{3}
	\item \begin{tabular}{|c|c|c|c|} \hline
	$x$ & $-1$ & $2$ & $0,5$ \tabularnewline \hline
	$\ldots(x)$ & $-8$ & $1$ & $-3,5$ \tabularnewline \hline
	\end{tabular}
	\item \begin{tabular}{|c|c|c|c|} \hline
	$x$ & $-1$ & $2$ & $0,5$ \tabularnewline \hline
	$\ldots(x)$ & $2$ & $11$ & $6,5$ \tabularnewline \hline
	\end{tabular}
	\item \begin{tabular}{|c|c|c|c|} \hline
	$x$ & $-1$ & $2$ & $0,5$ \tabularnewline \hline
	$\ldots(x)$ & $-2$ & $7$ & $-4,25$ \tabularnewline \hline
	\end{tabular}
	\end{multicols}
\end{enumerate}


\section{\difficile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.7\textwidth}
	On considère les courbes représentatives des fonctions $f$ et $g$.
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
		\item Quelle est l'image de $1$ par la fonction $f$ ?
		\item Quelle est l'image de $1$ par la fonction $g$ ?
		\item Quels sont les antécédents de $-1$ par la fonction $f$ ?
		\item Quels sont les antécédents de $-1$ par la fonction $g$ ?
		\item Chercher un antécédent égal à son image par la fonction $g$.
		\item Pour quelle(s) valeur(s) de $x$ a-t-on $g(x)=5$ ?
		\item Pour quelle(s) valeur(s) de $x$ a-t-on $g(x) = f(x)$ ?
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
	\begin{center}
		\Fonction[Trace, Calcul={2*x-x**2+2,x**2-2*x+2}, CouleurTrace={bleu, Crimson}, Bornea={-2,-2}, Borneb={4,4}, Graduations, Millimetre, Origine={(2,2)}, Xmin=0, Xmax=6, Ymin=0, Ymax=8, LabelC={0.75,0.2}, NomCourbe={$C_f$, $C_g$}]{}
	\end{center}
\end{minipage}


\section{\difficile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.65\textwidth}
	On considère la fonction $g$ définie par $g(x)=\dfrac{4}{x^2 + 4}$.
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|} \hline
	$x$ & $-2$ & $-1$ & $0$ & $1$ & $2$ \tabularnewline \hline
	$g(x)$ & \pointilles[0.5cm] & \pointilles[0.5cm] & \pointilles[0.5cm] & \pointilles[0.5cm] & \pointilles[0.5cm]  \tabularnewline \hline
	\end{tabular}
\end{minipage}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Recopier et compléter le tableau de valeurs ci-dessus.
	\item Calculer l'image de $3$ par la fonction $g$, puis celle de $-3$. Que remarque-t-on ?
	\item Gauss pense qu'un nombre et son opposé ont toujours la même image par $g$. A-t-elle raison ? Expliquer.
	\item Représenter graphiquement la fonction $g$ pour $x$ compris entre $-2$ et $2$. On prendra \Lg{1} pour une unité sur l'axe des abscisses et \Lg{10} pour une unité sur l'axe des ordonnées.
\end{enumerate}


\section{\difficile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
À l'aide d'un tableur, on a réalisé des tableaux de valeurs de deux fonctions dont les expressions sont : $f(x)=2x$ et $g(x)=-2x+8$.
\begin{center}
	\begin{Tableur}[Colonnes=6,Colonne=1,Ligne=1,PasL=2,PasC=6, Cellule=A1:F2]
		x & 0 & 1 & 2 & 3 & 4\\
		\ldots(x) & 0 & 2 & 4 & 6 & 8\\
		& & & & &  \\
		x & 0 & 1 & 2 & 3 & 4 \\
		\ldots(x) & 8 & 6 & 4 & 2 & 0 \\
	\end{Tableur}
\end{center}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Quelle est la fonction qui correspond au tableau $(A1 : F2)$? Justifier.
	\item Quelle formule a été saisie dans le cellule $B2$ ?
	\item Quelle formule a été saisie dans la cellule $B5$ ?
	\item Tracer les représentations graphiques des fonctions $f$ et $g$ dans un repère (\textit{on prendra \Lg{1} pour unité sur chaque axe}).
	\item Lire sur le graphique la (ou les) valeur(s) de $x$ pour laquelle (lesquelles) on a $f(x) = g(x)$.
	\item Retrouver ce résultat par le calcul.
\end{enumerate}

\section{\moyen} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
On considère les trois programmes de calcul suivants.\\
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
\begin{tcolorbox}[colframe=Black!50, colback=Black!10, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Programme A}}, coltitle=white]
\begin{itemize}[label=\textbullet]\footnotesize{}
	\item Choisir un nombre.
	\item Le mettre au carré.
	\item Multiplier le résultat précédent par $3$.
	\item Retrancher $5$ au résultat précédent.
\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
\begin{tcolorbox}[colframe=Black!50, colback=Black!10, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Programme B}}, coltitle=white]
\begin{itemize}[label=\textbullet]\footnotesize{}
	\item Choisir un nombre.
	\item Prendre son triple.
	\item Retrancher $5$ au résultat précédent.
	\item Prendre le carré du résultat précédent.
\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
\begin{tcolorbox}[colframe=Black!50, colback=Black!10, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Programme C}}, coltitle=white]
\begin{itemize}[label=\textbullet]\footnotesize{}
	\item Choisir un nombre.
	\item Lui retrancher $5$.
	\item Mettre au carré le résultat précédent.
	\item Multiplier par $3$ le résultat précédent.
\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\end{minipage}
~~\\
Associer à chaque programme de calcul la fonction correspondante. Justifier.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}] \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{3}
	\item $f(x)=3(x-5)^2$
	\item $g(x)=(3x-5)^2$
	\item $h(x)=3x^2-5$
	\end{multicols}
\end{enumerate}


\section{\difficile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
On considère une fonction $f$ définie par $f(x)=2x^2+7$.\\
\'Ecrire un programme de calcul correspondant à cette fonction.


\section{\difficile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
On considère les fonctions $f$ et $g$ définies par $f(x)=3x-8$ et $g(x)=-x+4$.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Calculer $g(0)$ et $g(-3)$.
	\item Calculer l'image de $0$ par $f$ et un antécédent de $0$ par $f$.
	\item Pour quelle(s) valeur(s) de $x$ a-t-on $f(x)=g(x)$ ?
\end{enumerate}

%\begin{comment}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- POUR LES INSATIABLES  -------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- CORRECTION DES EXERCICES -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\renewcommand\thesubsection{Solution Exercice \arabic{subsection}}
\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}
\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

%\end{comment}

\end{document}
